1985至1993出世嘅人係史上最強一代

1985年出世前既香港 無乜競爭 只要你肯讀書就大把機會 有錢既就求其去外國讀 查實讀完乜9都唔撚識 英文 數學能力又差 但因為食正果時到到都請人 依家佢地一般居社會中高位但能力低下

1993年後 由AL變DSE 令一眾無能力既人都可以讀大學 而且卷影易左 位多左 通街大學生但大部份無能力

反觀1985－1993代 經歷A Level 同相當嘅競爭 能夠入大學既都有番咁上下 因為a level 要強 而位唔係太多

畢業出黎又遇上周街大學生謠言 令到人工低下 呢班人現在20尾30頭 在無料及英文都唔識多隻嘅老屎忽既壓迫下生存 仲要背負住罪名去教導同保護新入職既93後fresh grad

各位85至93既朋友 共勉之

咁85-93但係CE 已經收咗皮個啲呢

大部份做緊野 餐飲又好裝修又好 起碼靠自己

93後直頭唔搵工係屋企打機

90後早幾年都仲係垃圾，依家係社會幾年好返d。

AL之後果班大學生

you 93？

最大變化就真
細個無咁流行電腦
變到互聯網時代

樓主應該係講緊「讀完大學既85-93」

某程度係啱，因為AL 最後一屆入大學率只有15-18%（UGC), 而家已經30-35%。

不過其實85年前既人如果都係大學出生其實一樣好Q勁

睇住宜家班大學生

讀過AL就知 d past paper 越舊越難
睇返1990年個啲past paper 仲難撚過而家大學野

一堆93重讀2年去考dse

85年前入到大學就唔難咩

呢Ｄ咪垃撚圾囉

錯曬啦

以前舊AL 好易拎A 因個個都唔識做但總要有人A

近代A level 難得黎係有機會識做所以要拎A份卷要好高分

呢班人仲要係大量娛樂既現代社會用高度自制力溫大量課程既AL

嗰堆仲精英

你聽邊個講的，個個都唔識做

AL 最恐怖係課程已經難，但係pure maths為例要拎A都要做到9十幾分

咪打j啦

個陣既讀書風氣點可以相提並論
果陣中七畢業已經大把野做
你有無見80年代頭周街補習社？無
因為大部份人唔care讀書
而近代alevel最可怕係人人都care讀書狂溫狂補完赤裸裸係戰場上肉搏 課程又難 要真正醒目通透記性好先會考得好

推

大學畢業撞正沙士/09 .....
而家果班幸福幾多

而家畢業生搵萬五
同一份工，零五年請畢業生係8000

作為91年出世既我, 唔太認同

我91,
但係老老實實, 60後-70後果一輩, 高中畢業D語文水平已經屌打呢一代D大學生